INDEX > 付録 > 関連資料

# 其他

与北条作品没有直接关系、但我曾提到的书。  

---

　新潮OH!文庫 	★  
　漫画の時間  
著者 	石川潤  
出版社 	新潮社  
初版年 	2000年  
	

1995年由晶文社出版的精装书的平装版。  
这很有意思。 特别是第一部分「如何阅读漫画」，让人大开眼界。 推荐。  
顺便说一下，这本书中没有提到北条司。  

---

　新潮OH!文庫 	★  
　消失的漫画家　-ダウナー系の巻-  
著者 	大泉実成  
出版社 	新潮社  
初版年 	2000年  
	

事实上，我只读了关于「富坚义博」的部分... 这是相当有趣的，不仅是关于「幽☆遊☆白書」，而且是关于当时流行的漫画连载作品・人气作家与Jump之间的关系。  
顺便说一下，书里也没有提到北条司。 哈哈哈。  

---

　別冊宝島257 	★  
　这部漫画太神奇了!  
出版社 	宝島社  
初版年 	1996年  
	
约1,000部漫画杰作，分为11个类别和83种类型，并附有提要和书评。 这些专栏也很有意思。  
「CAT'S EYE」和「CITY HUNTER」被归入 「犯罪动作」类型并介绍。 同一类型的其他作品包括「Wild７」、「スケバン刑事」、「エロイカより愛をこめて」、「鲁邦三世」和「香蕉鱼」。 嗯... 「香蕉鱼」在这里…  

---

　SOPHIA BOOKS 	★  
　漫画是一种哲学  
著者 	永井均  
出版社 	講談社  
初版年 	2000年  
	

以哲学家独有的方式阅读和理解漫画。  

---

　早川文庫　 	★  
　約束の地  
著者 	Robert・B・Parker  
訳者 	菊地光  
出版社 	早川書房  
初版年 	1987年  
	

Spenser Series（译注：斯宾塞系列）的第四弹。或许是「另一个CityHunter」…。  

---

　（文庫本）　 	★  
　Blue City  
著者 	星野之宣
出版社 	Media Factory  
初版年 	1999年  
	

这是星野之宣的早期杰作之一，而且从未完成。 这本书似乎为文库化做了很多编辑。 作者在文库版上的跋文相当有趣。    

---

　漢和大字典  
編者 	藤堂明保  
出版社 	学習研究社  
初版年 	1978年  
ISBN 	4-05-103503-4  
	
---

　TOKUMA NOVELS　 	★  
　銀河英雄伝説10 落日篇  
著者 	田中芳樹  
出版社 	徳間書店  
初版年 	1987年  
	
---

　講談社Novels 	★  
　創竜伝〈3〉逆襲の四兄弟(ドラゴン)  
著者 	田中芳樹  
出版社 	講談社  
初版年 	1988年  
	
---

　講談社Novels 	★  
　創竜伝〈7〉黄土のドラゴン  
著者 	田中芳樹  
出版社 	講談社  
初版年 	1991年  
	
---

　JUMP COMICS 	★  
　DRAGON BALL 巻十  
著者 	鳥山明  
出版社 	集英社  
初版年 	1987年  
	
---

[BACK](./cassette.md)  
[NEXT](./websites.md)  
